拮針狂徒現天水圍 少女遭刺傷急驗血

拮針狂徒現天水圍
少女遭刺傷急驗血

事主散步時疑遭陌生男刺傷，左手臂留下血孔（箭嘴示）。互聯網

【本報訊】天水圍出現懷疑刺針狂徒！一名少女周二（19日）元宵節晚途經天水圍一商場外的綵燈會時，突然遭一名迎面而至的陌生男子撞及，她隨即感到左手臂赤痛，更發現一個疑似被針刺傷的血孔。事後兇徒即逃去，女事主大驚連忙求醫並報警。警方將案件暫列襲擊致造成實際身體傷害，追緝一名年約20至30歲男子。

記者：黎志偉 張家豪

事發周二晚11時許，姓陳女事主與一名姓余女友人結伴同行，兩人食過糖水後前往天水圍公園散步。當她們行至天水圍置富銀座商場對開時，陳女突遭一名男子迎面撞及，手臂疑遭刺針刺傷留下血孔。

相關新聞：街坊心驚 促警加強巡邏

友人：長袖衫外套都穿晒

余小姐講述事發經過：「我朋友（陳女）即刻嗌咗聲，個男人停咗喺度望我哋，講聲對唔住就繼續行。」當時有另一家庭經過，目擊涉案男子故意撞及陳女。余小姐以為友人被非禮，即時喝斥對方：「你做乜？」但對方已走遠，「講多句『唔好意思』就加快離開」。

余小姐說，當時陳女驚覺被尖物刺到手臂，「佢（陳女）已經着咗長袖衫加外套，但都穿晒啲衫拮到」，拉開衫袖發現有個小血孔傷口。陳女擔心傷口受病毒感染，即時往醫院求醫及報警；幸醫生初步指受感染可能性不大，但仍需進行數次檢驗，三個月後仍要驗血。

由於現場街燈較暗，兩人未能看清狂徒外表及衣着，余小姐形容涉案男子年約20至30歲，沒戴眼鏡，身高約1.7米，穿外套及揹書包，手上拿着一個疑似機頂盒物體。余小姐又在網上公開事件，有網民表示當晚10時45分在天頌苑見過可疑男人，盼警方徹查。

警方證實前日凌晨約1時30分接獲一名姓陳女子報案，她稱行經天瑞路一公園後發現手部受傷，懷疑於上址被一名男子以尖銳物件襲擊，報案人其後自行往天水圍醫院求醫。經初步調查，案件暫列襲擊致造成實際身體傷害，交元朗警區刑事調查隊跟進，暫未有人被捕。

醫學會前會長蔡堅指，由於不知刺傷女事主的尖刺物是否受污染，醫生一般會為傷者驗血，以確定是否感染愛滋病、梅毒及肝炎等。部份病毒或未能在感染初期即時被測出，故患者可能要反覆檢驗，他提醒市民若被針刺傷，應盡快求醫。

上一則
上一則
大聯盟抗議收高球場 黃遠輝︰沒有無痛方案

下一則
下一則
街坊心驚 促警加強巡邏

係錯覺定點 點解香港近年越黎越多癡線佬

大陸移民

天水圍